1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.
Ответ: Проще говоря переменной можно дать определение как "коробка" с определенным значением, это значание можно менять.
Переменная var  является: 
- универсальной переменной;
- абсолютная зона видимости;
- устаревшая переменная на даный момент;
- в старом Javascript можно обьявлять беза записи var.
Переменная let:
- область видимости переменной let – блок {...};
- переменная let видна только после объявления;
- при использовании в цикле, для каждой итерации создаётся своя переменная.
Переменная const:
- объявление const задаёт константу, то есть переменную, которую нельзя менять, остальном объявление const полностью аналогично let;
2.Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?
Ответ: Так как у переменной var большая зона видимости, она будет повторятся каждый раз, где бы мы ее не задали. 